==================================
Список использованных источников
==================================

1. Van Veen, F., Leijnen, S. (2019). The Neural Network Zoo. [Электронный ресурс]. Режим доступа: http://www.asimovinstitute.org/neural-network-zoo/ (дата обращения 13.02.20)
2. LeCun, Yann, et al. «Gradient-based learning applied to document recognition» [Электронный ресурс]. Режим доступа: http://yann.lecun.com/exdb/publis/pdf/lecun-98.pdf (дата обращения 13.02.20)
3. LeCun, «Back - propagation applied to handwritten zip code recognition» et al. 1989
4. Deep Neural Networks Applications in Handwriting Recognition Théodore Bluche São Paulo Meetup - 9 Mar. 2017 стр. 44
5. Krizhevsky, Alex, et al. «ImageNet Classification with Deep Convolutional Neural Networks» Communications of the ACM, vol. 60, no. 6, 2017, стр. 84–90., doi:10.1145/3065386
6. He, Kaiming, et al. «Delving Deep into Rectifiers: Surpassing Human-Level Performance on ImageNet Classification» 2015 IEEE International Conference on Computer Vision (ICCV), 2015, doi:10.1109/iccv.2015.123
7. Созыкин А.В. Обзор методов обучения глубоких нейронных сетей // Вестник ЮУрГУ. Серия: Вычислительная математика и информатика. 2017. Т. 6, № 3. С. 32 - 40. DOI: 10.14529/cmse170303
8. Библиотека с открытым исходным кодом для языка программирования Python NumPy [Электронный ресурс]. Режим доступа: https://numpy.org/index.html (дата обращения 16.06.2020)
9. Библиотека с открытым исходным кодом для языка программирования Python API Keras [Электронный ресурс]. Режим доступа: https://keras.io/ (дата обращения 16.06.2020)
10. Открытая программная библиотека для машинного обучения TensorFlow [Электронный ресурс]. Режим доступа: https://www.tensorflow.org/ (дата обращения 16.06.2020)
11. База данных MNIST [Электронный ресурс]. Режим доступа: http://yann.lecun.com/exdb/mnist/ (дата обращения 16.06.2020)
12. ГОСТ 19.201-78 «Техническое задание. Требования к содержанию»
13. Федеральный закон от 29.12.2012 № 273-ФЗ «Об образовании в Российской Федерации»
14. Приказ Министерства образования и науки Российской Федерации от 05.04.2017 № 301 «Об утверждении Порядка организации и осуществления образовательной деятельности по образовательным программам высшего образования — программам бакалавриата, программам специалитета, программам магистратуры»
15. Методические рекомендация по разработке основных профессиональных образовательных программ и дополнительных профессиональных программ с учетом соответствующих профессиональных стандартов, утвержденных Министром образования и науки Российской Федерации Д.В. Ливановым от 22.01.2015 № ДЛ-1/05 вн.
16. Дьяченко К.Е. Персональный компьютер. – М.: ИнтерПресс, 2012. – 240 с.
17. Орлов, С.А. Технологии разработки программного обеспечения: учеб. / С.А. Орлов. – СПб. : Питер, 2014. – 464 с.
18. Официальный сайт ФГБОУ ВО «Югорский государственный университет» [Электронный ресурс]. Режим доступа: https://www.ugrasu.ru/ (дата обращения 16.06.2020)
19. Microsoft Visual Studio Code [Электронный ресурс]. Режим доступа: http://microsoft.ru/ (дата обращения :) (дата обращения 17.06.2020)
20. Головинский, П. А. Математические модели. Теоретическая физика и анализ сложных систем. Книга 2. От нелинейных колебаний до искусственных нейронов и сложных систем / П.А. Головинский. - М.: Либроком, 2012. - 234 c.
21. Круглов, В.В. Искусственные нейронные сети. Теория и практика: моногр. / В.В. Круглов, В.В. Борисов. - М.: Горячая линия - Телеком; Издание 2-е, стер., 2002. - 382 c.
22. Нейронные сети. Statistica Neural Networks. Методология и технологии современного анализа данных. - М.: Горячая линия - Телеком, 2008. - 392 c.
23. Гелиг, А. Х. Введение в математическую теорию обучаемых распознающих систем и нейронных сетей. Учебное пособие: моногр. / А.Х. Гелиг, А.С. Матвеев. - М.: Издательство СПбГУ, 2014. - 224 c
24. Рутковская, Д. Нейронные сети, генетические алгоритмы и нечеткие системы / Д. Рутковская, М. Пилиньский, Л. Рутковский. - М.: Горячая линия - Телеком, 2013. - 384 c.
25. Дэвид Форсайт, Жан Понс. Компьютерное зрение. Современный подход. М.: Издательский дом "Вильямс", 2004. 928 с. Англ вар.: David A. Forsyth, Jean Ponce. Computer Vision: A Modern Approach Б. Яне. Цифровая обработка изображений. /М.: Техносфера, 2007. с. 41-163
26. Эдвард А. Патрик. Основы теории распознавания образов. /М.: Советское радио, 1980. 408 с.
27. Р. Гонсалес, Р. Вудс. Цифровая обработка изображений. М.: Техносфера, 2006. с. 1104
28. Л. Шапиро, Дж. Стокман. Компьютерное зрение. М.: Бином. Лаборатория знаний, 2006 . 725 с. Англ вар.: Shapiro L., Stockman G. Computer Vision
29. Вапник В.Н., Червоненкис А.Я. – Теория распознавания образов и стохастические проблемы обучения. – M.: Наука, 1974 г. – 416 с.
30. А. С. Потапов - Распознавание образов и машинное восприятие. – М.: Политехника, 2007 г. – 552 с.
31. А. Б. Мерков - Распознавание образов. Введение в методы статистического обучения. – М.: Едиториал УРСС, 2011 г. – 256 с.